<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="11"><page Index="1"><![CDATA[PUERTAS RESISTENTES AL FUEGO]]></page><page Index="2"><![CDATA[PUERTAS CORTAFUEGO


       Las Puertas Cortafuego han sido diseñadas y construidas para resistir al fuego sin permitir el paso de
       humos,  llamas  y  temperatura  cumpliendo  con  los  criterios  establecidos  en  las  normas  IRAM
       11949,11950,11951 y 11952 / ISO 834.

       Descripción

       Las  Puertas  Cortafuego  poseen  certificado
       de  aprobación  extendido  por  el  I.N.T.I.
       (Instituto Nacional de Tecnología Industrial)
       como  resultado  de  haber  superado  los
       ensayos que este ente nacional realiza según
       los  requerimientos  de  las  citadas  normas
       IRAM.
       A  través  de  estos  ensayos  las  puertas
       Cortafuego han obtenido la clasificación RF-
       60  y  RF-120  siendo  la  única  puerta  de
       producción nacional que ha alcanzado esta
       clasificación.

       Características

       Dimensiones                                           Sellado contra fuego
       Si bien poseemos una línea de puertas cortafuego de dimensiones standard, se   En caso de incendio todo el perímetro de las puertas cortafuego queda sellado
       construye sus puertas a medida, ajustándolas a las necesidades del cliente sin   mediante BURLETES INTUMESCENTES. Estos burletes son resistentes al fuego
       que esto implique un sobreprecio en el producto ni un retraso en los tiempos de   y se expanden a partir de los 100 °C impidiendo el paso de humos y llamas
       entrega.                                              hasta los 1100° C aproximadamente.




                                                                                                                  2]]></page><page Index="3"><![CDATA[Acerca de las Puertas Resistentes al Fuego

       En virtud a las numerosas inquietudes que acercan nuestros clientes, hemos elaborado este informe, con el objeto de ofrecer una guía práctica que permita evacuar
       las dudas que pueden surgir durante el proceso de elección de una puerta “Resistente al Fuego”. En el mismo desarrollamos todos los puntos relacionados con este
       tema, el lector podrá informarse de donde y por que emplearlas, bajo que normas se inspiran, como se clasifican, que es un certificado de homologación, en que
       consiste y como se lleva a cabo un ensayo de clasificación y cuales son las leyes y reglamentos que rigen su aprobación.

       ¿Dónde y Por Que?                                       ¿Cuáles son sus Cualidades?
       A) COMO PUERTA CORTAFUEGO:                               Los criterios fundamentales para evaluar la Resistencia al Fuego de una puerta
       constituye un medio eficaz de protección pasiva que aísla las diversas zonas   son cuatro, a saber:
       de un edificio, impidiendo la propagación del fuego y evitando con ello las
       cuantiosas pérdidas que siempre se producen con este tipo de siniestros.  A) ESTABILIDAD Ó CAPACIDAD PORTANTE: es la capacidad de la muestra de
                                                                no  colapsar  de  forma  tal  que  pueda  soportar  las  cargas  para  la  cual  fue
       B) COMO SALIDA DE EMERGENCIA:                            diseñada con un mínimo de deformaciones y durante el período de tiempo que
       permite evacuar en forma rápida y segura a las personas que en caso de   dure el ensayo.
       incendio hayan quedado atrapadas dentro del edificio.
                                                                B) ESTANQUIDAD AL PASO DE LLAMA Y GASES CALIENTES: es la aptitud que
                                                                presenta la muestra de impedir el paso de llamas y gases calientes en las
       Dada su importancia, hoy día su instalación es obligatoria y esta legislada en las   condiciones de ensayo establecidas por la norma y durante el período de tiempo
       Ordenanzas municipales sobre prevención de incendios.
                                                                en que dure la prueba.
       Con  su  instalación  se  obtienen  sustanciosos  descuentos  en  las  Pólizas  de
       Seguros de Incendio.
                                                                C)  AUSENCIA  DE  EMISIÓN  DE  GASES  INFLAMABLES:  es  la  aptitud  que
                                                                presenta  la  muestra  para  no  permitir  la  formación  de  gases  que  en  forma
                                                                inducida provoquen llamas en las condiciones de ensayo establecidas por la
                                                                norma y durante el periodo de tiempo que dure la prueba.
                                                                D)  AISLAMIENTO  TÉRMICO:  es  la  capacidad  que  presenta  la  muestra  de
                                                                impedir  que  en  las  condiciones  de  ensayo  establecidas  por  la  norma  la
                                                                temperatura promedio de su cara no expuesta aumente sobre la temperatura
                                                                inicial mas de 140ºC y que la temperatura máxima en cualquier punto de esta
                                                                cara exceda la temperatura inicial mas de 180ºC y que prescindiendo de la
                                                                temperatura inicial, no sea mayor que 220ºC.



                                                                                                                  3]]></page><page Index="4"><![CDATA[¿Cómo se clasifican?                                     ¿Cuáles son las Normas

       De acuerdo al cumplimiento de todos o algunos de los criterios anteriormente   vinculadas a la Resistencia
       enumerados los elementos se pueden clasificar en:
                                                                al Fuego?
        1) RESISTENTE AL FUEGO (FR):
       cumple con todos los criterios definidos en el punto anterior.
                                                                Actualmente existen en el País cuatro Normas vinculadas con la Resistencia al
       2) PARALLAMAS (FP):
                                                                Fuego:
       cumple con los requerimientos de “capacidad portante”, “estanqueidad al paso
       de llama y gases calientes” y “ausencia de emisión de gases inflamables”.
                                                                IR AM – 11949
       3) ESTABLE AL FUEGO (FE):
       cumple únicamente el requerimiento de “capacidad portante”.  Resistencia  al  Fuego  de  los  elementos  de  la  construcción:  Criterios  de
                                                                clasificación.
       La  clasificación  final  esta  dada  por  el  tiempo  de  ensayo  durante  el  cual  el
       elemento mantiene todos ó algunos de los criterios anteriormente enumerados,
       es así como llegamos al cuadro siguiente:                IR AM – 11950
                                                                Método de ensayo de Resistencia al Fuego de los elementos constructivos.
                                                                IR AM – 11951

                                                                Resistencia  al  Fuego:  Método  de  ensayo  de  puertas  y  dispositivos  de
                                                                cerramientos.
                                                                IR AM – 11952
       NOTA: La clasificación se refiere a las siguientes escalas de tiempo: 15min;
       30min; 60min; 90min; 120min; 180min; 240min y 360min
                                                                Resistencia al Fuego: Método de ensayo para elementos vidriados.








                                                                                                                  4]]></page><page Index="5"><![CDATA[¿Qué es un Certificado de                                ¿En que consiste el Ensayo?
       Homologación?                                            Dos muestras idénticas a escala real y provistas de dispositivos de cerramientos

                                                                completos son colocadas en una obra soporte (mampostería) cuya resistencia al
       Una  vez  definidas  las  Normas  y  Reglamentaciones  vigentes  que  rigen  el   fuego es superior a la estimada para las puertas, esto se realiza en un marco
       comportamiento, ensayo y posterior clasificación de los elementos, solo resta   especial que constituye el cierre del horno. Las muestras se amuran de forma tal
       saber si el producto en cuestión cumple ó no con dichas Normas.  que sea posible contemplar su desempeño para los dos casos posibles:
       La mejor forma de conocer la resistencia al fuego de una puerta es someter una
       muestra en escala 1:1 (tamaño natural) a condiciones de presión y temperatura   A) El fuego se origina en el interior de un recinto y no debe propagarse hacia el
       que se asemejen lo mas idénticamente posible las de un incendio real.  exterior del mismo.
                                                                B) El fuego se origina en el exterior y no debe penetrar hacia el interior del recinto
       Muchas veces se confunde el ensayo de resistencia al fuego con un ensayo de
                                                                Esto se logra colocando una de las muestras con el doble contacto hoja-marco
       exposición de la hoja de la puerta a la llama de un soplete, de esta manera solo
                                                                hacia el interior del horno (Fig. 1) y la otra en forma inversa con el doble contacto
       se puede evaluar y de manera incorrecta EL aislamiento térmico de la puerta.
                                                                hoja-marco hacia el exterior del horno (Fig. 2)
       Este  ensayo  al  estar  planteado  como  alternativa  al  ensayo  normalizado
       nacional e internacionalmente, introdujo un error conceptual en el tema.
                                                                                        MARCO
       La resistencia al fuego se mide en todo el mundo con equipos especialmente   FIG 1          FIG 2
       diseñados para esta función. Con este tipo de equipos y con el personal técnico
       adecuado cuenta la “UNIDAD TÉCNICA DE FUEGO” del “INTI CECON” que es el
       único  organismo  nacional  capaz  de  realizar  un  ensayo  de  la  puerta  en  su
       conjunto, entendiéndose así, marco, hoja, burlete intumescente y herrajes con
       dispositivos de cierre completos y posteriormente avalar los resultados con un  INTERIOR
                                                                     EXTERIOR           DEL            EXTERIOR
       documento denominado “CERTIFICADO DE HOMOLOGACIÓN” donde consta
                                                                    DEL HORNO          HORNO           DEL HORNO
       la “CLASIFICACIÓN obtenida por la muestra ensayada.
       Merece  un  párrafo  aparte  detallar  la  diferencia  existente  entre  un
       “CERTIFICADO DE CLASIFICACIÓN” y un “CERTIFICADO DE DESARROLLO”.
       Si bien este último también es otorgado por la Unidad Técnica de Fuego del
       INTI-CECON,  las  condiciones  en  las  cuales  se  realiza  prueba  no  son  las
       estipuladas en la Norma IRAM-11950, su finalidad no es certificar un producto,
       sino realizar pruebas experimentales sobre un prototipo y CARECE DE VALIDEZ
       COMO CERTIFICADO DE HOMOLOGACIÓN.
                                                                      HOJA                              HOJA
                                                                                                                  5]]></page><page Index="6"><![CDATA[¿Qué es una curva de

         calentamiento?                                         ¿Cuáles son las Leyes y

       Una vez fraguada la mampostería se monta el dispositivo de cierre sobre la boca     Reglamentos vigentes?
       del horno y comienza la prueba.
        1200
        1100                                                    El tratamiento de la seguridad contra incendios se encuentra en la actualidad
        1000                                                    reglamentado con el siguiente esquema:
        900
        800                                                     * LEY NACIONAL DE HIGIENE Y SEGURIDAD Nº 19.587 DECRETO 351/79
        700
        600                                                     * LEYES PROVINCIALES
        500
        400                                                     * CÓDIGOS DE EDIFICACIÓN
        300
        200                                                     * ORDENANZAS MUNICIPALES
        100
          0                                                     Analizando  los  códigos  de  edificación  de  diversas  ciudades  del  País,


           0        30        60        90      120        150     180      2  10     2 40      27 0     300    33 0        36 0

                                                                consideramos el de la ciudad de Buenos Aires, a la cual muchas toman como
                   Tiempo. t(min) - T-T=345 log (1 . 8t)        modelo; en el se establece que la resistencia al fuego de las puertas debe ser
       La temperatura en el interior del horno es sondeada mediante termocuplas y   como mínimo de 30minutos (FR-30).
       mantenida dentro de los parámetros que fija la norma.    Esta  resistencia  al  fuego  se  fija  en  función  de  la  carga  de  fuego  del  local,
       Los procedimientos de medición y control realizados son los siguientes:  vinculándola además al tipo de ventilación que el mismo posee.
       A) Estabilidad al fuego: es controlada mediante mediciones constantes que   Los cuadros siguientes son extractos del código de edificación de la ciudad de
       indican el grado de deformación ocurrida.                Buenos  Aires  y  muestran  el  tipo  de  abertura  a  emplear  para  cada  caso  en
       B)  Estanqueidad  a  la  llama:  se  comprueba  si  las  deformaciones  grietas  o   particular.
       fisuras producidas durante el ensayo dejan pasar llamas o gases calientes. Esta   La  carga  de  fuego  indica  la  masa  de  elementos  que  pueden  entrar  en
       verificación se realiza mediante el acercamiento de un hisopo (pad) de algodón.  combustión medida en Kg de la misma por unidad de superficie mientras que el
       C)  Estanqueidad  a  los  gases  inflamables:  se  comprueba  la  posible
       inflamación de los gases emitidos mediante el acercamiento de un mechero.  tipo de riesgo (Riesgo 1; 2; . ; 5) esta asociado con la propiedad que tienen esos
                                                                elementos de liberar calor cuando los mismos entran en combustión.
       D) Aislamiento térmico: se verifica que la temperatura media de la cara no
       expuesta no supere los 140° C sobre la temperatura inicial de la prueba y que la
       temperatura máxima puntual de la cara no expuesta tomadas sobre la hoja y el
       marco no superen los 180° C sobre la temperatura inicial de la prueba.
       La prueba finalizara cuando uno ó más de los criterios de evaluación superen
       los limites prefijados por la norma, ó cuando la persona o entidad que realiza los
       ensayos se considere satisfecha con los resultados obtenidos al momento.
                                                                                                                  6]]></page><page Index="7"><![CDATA[Equipamiento básico, Accesorios y Dispositivos de Cierre




       Todos los accesorios y dispositivos de cierre empleados en Puertas Resistentes al   Descripción de elementos
       Fuego deben ensayarse montados sobre la misma puerta, de modo tal que
       permita  lograr  una  certificación  y  posterior  clasificación  del  sistema  en  su   BURLETE INTUMESCENTE:
       conjunto.                                                  Proporciona  una  barrera  eficaz  contra  el  fuego,  los
       Toda  Puerta  Resistente  al  Fuego  cuenta  con  un  equipamiento  básico   humos  y  gases  de  combustión.  Constituido  por  una
       indispensable  que  garantice  su  funcionamiento  y  además  con  una  serie  de   cubierta  envolvente  que  encierra  al  elemento
       aditamentos y dispositivos de cierre cuya colocación depende de la función   intumescente que dilata 25 veces su volumen inicial,
       específica para la cual se emplea, ya sea como “Puerta Cortafuego” ó “Salida   cuando la temperatura de exposición supera los 180ºC.
       de Emergencia” y del ámbito ó lugar físico donde debe ser colocada.
                                                                La distribución sobre la puerta y su correcta ubicación
                                                                sobre el marco u hoja esta detallada en los gráficos
                                                                siguientes:
                                 EQUIPAMIENTO
              ELEMENTO                        ACCESORIOS
                                   BASICO
                                                              CUBIERTA             ELEMENTO         ELEMENTO   CINTA
                                                              EXTERIOR            INTUMESCENTE    INTUMESCENTE
        Burlete intumescente         X
        Cierrapuerta hidráulico      X                            CINTA
        Sistema de cerradura antipánico           X              MARCO                                     CUBIERTA
                                                                                                           EXTERIOR
        Manija exterior                           X
                                                                                                        MARCO
                                                                               HOJA
        Pasador de embutir                        X                                       BURLETE   HOJA
                                                                                          INTUMESCENTE:
        Cerradura de máxima seguridad             X
        Cerrojo de máxima seguridad               X

                                                                            BURLETE                BURLETE
                                                                            INTUMESCENTE:  HOJA    INTUMESCENTE:

                                                                                                                  7]]></page><page Index="8"><![CDATA[MARCO PUERTA                    MARCO PUERTA
       Cierrapuerta hidráulico:

       Cumple  con  el  requerimiento  de  mantener  la
       puerta  siempre  cerrada.  Como  esta  es  la
       condición que garantiza que la puerta ofrezca
       una  barrera  contra  el  fuego  los  humos  y  los
       g a s e s   d e   c o m b u s t i ó n   c o n s t i t u y e   u n             SISTEMA
                                                         SISTEMA
       equipamiento básico e indispensable para la       EXTERIOR                    INTERIOR
       misma.
                                                         HOJA PUERTA                     HOJA PUERTA




       Sistema de cerradura                      FALLEBA         BURLETE          MARCO    FALLEBA        BURLETE
                                                                                                          INTUMESCENTE
                                                                 INTUMESCENTE
                                                                                  PUERTA
                                                                                                              MARCO
       antipánico:                        ANTIPANICO                              BARRA                       PUERTA
                                             BARRA
                                         VISTA EXTERIOR                           ANTIPANICO
       Permite  la  apertura  rápida  y  segura  de  la
       puerta,  aun  cuando  la  misma  se  encuentre                                                        BARRA
                                                                                                             ANTIPANICO
       cerrada con llave. Se emplea en caso de salida                                                        VISTA INTERIOR
       de  emergencia.  Pueden  aplicarse  tanto  en
                                            BISAGRA                                   BISAGRA
       puertas de una como de dos hojas, cuando se   VISTA                             VISTA
       aplica  sobre  estas  ultimas  se  le  adiciona  un   EXTERIOR                EXTERIOR
       sistema  de  traba  superior  e  inferior
       denominado falleba.                                                                                     MANIJA
                                              HOJA                                      HOJA
                                             PUERTA                                   PUERTA
                                                        MANIJA

                                                                                                                  8]]></page><page Index="9"><![CDATA[Manija exterior:

       Permite la apertura de la puerta desde la cara opuesta a la cual se monta el         BURLETE      MARCO
       sistema de cerradura antipánico. Puede proveerse con o sin llave, en el caso de   FALLEBA  INTUMESCENTE  PUERTA
       poseer llave y si la misma esta cerrada con llave se restringe el acceso desde el
       exterior pero puede liberarse desde el interior con el solo accionamiento de la
       barra antipánico.
                                                                BARRA
                                                            ANTIPANICO
       Pasador de embutir:                                       VISTA
                                                              EXTERIOR
       En caso de puertas con apéndice (se trata de puertas donde la luz de paso es
       muy grande como para colocar una sola hoja, pero a su vez demasiado pequeña
       para aceptar dos hojas de igual tamaño razón por la cual la segunda hoja es de
       dimensiones  mucho  más  pequeñas  que  la  primera  y  se  utiliza                        PASADOR
       esporádicamente), permiten mantener fija la hoja de menor tamaño trabando                  DE EMBUTIR
       superior e inferiormente la misma.
                                                               BISAGRA
                                                                 VISTA
       Cerradura de máxima seguridad:                         EXTERIOR
       Se  emplean  en  el  caso  de  puertas  cortafuego,  consiste  en  una  cerradura
       blindada  doble  paleta  con  perno  y  pestillo  de  acero.  El  tambor  se  acciona
       mediante  una  llave  de  combinación  mientras  que  el  pestillo  puede  ser
       accionado por una media manija (adicionando un pomo fijo del lado exterior) o
       un doble balancín.                                        HOJA
                                                                PUERTA
       Cerrojo de máxima seguridad:                                             MANIJA
       Brinda una protección auxiliar. Ubicado generalmente en la mitad superior de la
       hoja consiste en un sistema de anclaje doble paleta de acero cuyo tambor es
       accionado por una llave de combinación.







                                                                                                                  9]]></page><page Index="10"><![CDATA[CUADRO DISTRIBUCIÓN DE HERRAJES SEGÚN LA FUNCIONALIDAD DE LA PUERTA







































                                                                                                                  10]]></page><page Index="11"><![CDATA[PUERTAS


                                          ESPECIALES


                                          De  acuerdo  con  los  requerimientos  del  mercado,  hemos
                                          desarrollado una puerta cortafuego con visor denominada FP-30,
                                          la misma esta fabricada igual que nuestras puertas RF-120, la
                                          única diferencia es la aplicación de un visor de 400 x 150mm en
                                          doble vidrio pyroshield, el cual le otorgo una homologación INTI
                                          de FP-30, puerta para llamas con visor.

























                                                                                                                  10]]></page></pages></Search>